{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Vahel meeldib lehmadele mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse tihti mingist valdkonnast."},{"text":"Loomad, kes √ºtlevad \"moo\" s√∂√∂vad mind √§ra."},{"text":"Mina olen konna v√§rv."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan taimel. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sama v√§rvi kui √µun."},{"text":"Ô∏è Inimesed panevad mind oma salatitele."},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pruun ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."},{"text":"Loomad elavad minus"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind, et mind s√º√ºa. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid s√∂√∂vad mind √§ra."},{"text":"Mina olen p√§ikese v√§rv."},{"text":"Sa koorid mu nahka."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen helekollaste kroonlehtedega lill. P√∂√∂ran pead, et p√§ikest j√§rgida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu p√§ike."},{"text":"P√∂√∂ran pead, et p√§evasel ajal p√§ikest j√§rgida."},{"text":"Linnud armastavad mu seemneid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvan maa all, olen oran≈æ ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on peal pikk roheline vars ja v√§rviline lill. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan m√µnusalt."},{"text":"Mesilased tulevad mu nektarit koguma."},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"‚≠ê Olen kaunistatud tulede ja kaunistustega."},{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"√ïunapuu","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sulle hea."},{"text":"Minu s√∂√∂mine teeb sind tugevaks."},{"text":"N√§en v√§lja nagu v√§ike puu."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul ja on roheline v√µi lilla. Vahel teevad inimesed minust mahla v√µi rosinaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind korraga palju s√º√ºa"},{"text":"Olen harjunud veini valmistama"},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan soojades kohtades."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja n√§mm. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel kobarates!"},{"text":"Minu koor on helekollane."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Vahel olen kastmes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Mind v√µib viilutada ja v√µileiva peale panna."},{"text":"Ket≈°up ja pitsakaste on valmistatud minust."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes."},{"text":"V√µib panna peale puistud."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Bugs Bunny s√∂√∂b mind kogu aeg!"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen su luud tugevaks."},{"text":"Olen p√§rit loomast."},{"text":"Sa v√µid mind teravilja peale valada."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Sa leiad mind kaunast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa v√µiga."},{"text":"Mind v√µib √ºhes kohas olla palju."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen pruun ja kr√µmpsuv. V√µin olla magus v√µi soolane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti kui maiust."},{"text":"M√µnel on ≈°okolaadikr√µpsud sees."},{"text":"Piimaga maitsen h√§sti."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen teravili ja mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit paljudes kujundites ja suurustes."},{"text":"V√µid mulle piima ja puuvilju peale panna."},{"text":"Kuulus tiiger meeldib mulle!"}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":true},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa levitad mind leivale. Mesilased teevad mu kodu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilased teevad mind."},{"text":"Mulle maitseb h√§sti r√∂stsai."},{"text":"Winnie Puhh armastab mind!"}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Mesi","isCorrect":true},{"label":"Jam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen valmistatud √µuntest ja hea pirukates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen armas!"},{"text":"Minu t√§idis on pruun."},{"text":"Olen tavaliselt s√ºgisel k√ºps."}],"options":[{"label":"√ïunakaste","isCorrect":false},{"label":"Apple Pirukas","isCorrect":true},{"label":"√ïunamahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}